<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<Template xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema">
  <IsChanged>true</IsChanged>
  <OldName>Neues Template</OldName>
  <Name>Template Mail Beispiel </Name>
  <CreationDate>2025-02-21T10:16:39.4352564+01:00</CreationDate>
  <Source>Betreff: Wichtige IT-Updates und Sicherheitsmaßnahmen

Sehr geehrter Herr/Frau &lt;#prefab.classname#&gt;,

ich hoffe, diese E-Mail erreicht Sie wohlbehalten. Ich möchte Sie über einige wichtige IT-Updates und Sicherheitsmaßnahmen informieren, die in den kommenden Wochen umgesetzt werden. Diese Änderungen sind notwendig, um die Systemstabilität zu gewährleisten und die IT-Sicherheit unseres Unternehmens weiter zu verbessern.

1. Geplante Wartungsarbeiten
Am [Datum] zwischen [Uhrzeit] und [Uhrzeit] werden umfangreiche Wartungsarbeiten an unseren Servern durchgeführt. Während dieser Zeit kann es zu temporären Einschränkungen bei der Nutzung von [betroffene Systeme, z. B. E-Mail, VPN, Intranet] kommen. Wir bitten um Ihr Verständnis und empfehlen, wichtige Arbeiten im Voraus abzuschließen.

2. Sicherheitsupdate für alle Endgeräte
Um Sicherheitslücken zu schließen, wird ein Update für alle dienstlichen Computer und Mobilgeräte bereitgestellt. Dieses Update enthält wichtige Patches für bekannte Schwachstellen und wird am [Datum] automatisch installiert. Bitte stellen Sie sicher, dass Ihr Gerät eingeschaltet und mit dem Firmennetzwerk verbunden ist.

3. Neue Richtlinien für Passwörter
Aufgrund aktueller Sicherheitsstandards wird die Passwort-Richtlinie überarbeitet. Ab dem [Datum] gelten folgende neue Anforderungen:

Mindestens 12 Zeichen
Kombination aus Groß- und Kleinbuchstaben, Zahlen und Sonderzeichen
Keine Wiederverwendung der letzten 5 Passwörter
Wir empfehlen, Ihr Passwort frühzeitig zu aktualisieren, um eine reibungslose Umstellung zu gewährleisten.

4. Verdächtige E-Mails und Phishing-Versuche
Bitte seien Sie besonders aufmerksam bei unerwarteten E-Mails mit Links oder Anhängen. Falls Sie eine verdächtige E-Mail erhalten, öffnen Sie keine Anhänge oder Links und melden Sie diese sofort an [IT-Support-E-Mail].

5. Unterstützung und Fragen
Falls Sie Fragen zu den geplanten Änderungen haben oder Unterstützung benötigen, steht Ihnen unser IT-Support-Team jederzeit gerne zur Verfügung. Sie erreichen uns unter [Telefon/E-Mail] oder über das Helpdesk-Portal unter [Link].

Vielen Dank für Ihre Aufmerksamkeit und Ihre Unterstützung bei der Umsetzung dieser Maßnahmen. Ihre Sicherheit und ein reibungsloser IT-Betrieb stehen für uns an erster Stelle.

Mit freundlichen Grüßen
[Ihr Name]
[Ihr Unternehmen]
[Ihr IT-Team]</Source>
  <Keywords />
</Template>